[柒出國際］Bloomberg: Hong Kong Hit by Rush-Hour Chaos

Hong Kong’s metro trains suffered delays due to a rare, simultaneous signaling glitch on three of its major lines, causing chaos at stations and inconveniencing thousands of commuters in the morning peak-hour rush.

The Asian financial hub’s rail operator, MTR Corp., said the three lines had to be operated manually early Tuesday, slowing down trains and extending journey times by as much as 40 minutes. Lau Tin-shing, director of operations for MTR, told reporters that such a move reduces the frequency of the trains to once every 12 to 15 minutes.

“It only provides around 20 to 30 percent of the services we normally provide during peak hours,” Lau said, apologizing to the public.

The MTR is the backbone of the city’s transportation, carrying an average of about 5.8 million passengers on a weekday, according to the company’s website. The delays resulted in packed trains, forcing commuters to look for buses and taxis. Singapore, another Asian city known for its efficient public transport services, received a knock in August last year when faulty signaling resulted in disruptions.

MTR’s Island, Kwun Tong and Tsuen Wan lines were affected on Tuesday. At some stations, the operator halted escalators to curb further inflow of passengers into crowded platforms, as people waited for more than 30 minutes with umbrellas in hands and hunched over their mobile phones.

Under an agreement between MTR and Hong Kong’s government, the operator needs to pay a fine if there are delays of more than 31 minutes. A 10-hour service disruption on the Kwun Tong line last year, again the result of a signaling fault, led to a HK$2 million ($255,225) penalty. The government is MTR’s biggest shareholder.

— With assistance by Jasmine Wang, Moxy Ying, Eric Lam, Benjamin Robertson, Alfred Liu, and Dominic Lau

(Updates with MTR official’s comments in third paragraph.)

罰多啲錢＞＞＞冇錢維修＞＞＞加價

真係日日新鮮。

香港真係福地
打完風又要返工
地鐵又壞車
買車又要俾重稅
條路就算無車都可以吸支那毒氣

今日係唔使罰錢

佢冇中斷過服務， 只要佢keep住有發車而唔係全面罷工， 咁港鐵係一蚊都唔使比

馬時亨： 唔係我嘅無能 你哋會上到Bloomberg? 發緊夢， 你班香港人。